let questions = [
    {
        question: 'Qual é a função principal do enfermeiro na equipe de saúde?',
        options: [
            'Administrar medicamentos',
            'Realizar cirurgias',
            'Diagnosticar doenças',
            'Prestar cuidados e assistência ao paciente'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'O que é um cateter intravenoso?',
        options: [
            'Um dispositivo para medir a pressão arterial',
            'Um tubo usado para retirar líquidos do organismo',
            'Dispositivo para administração de medicamentos na corrente sanguínea',
            'Um instrumento para medir a temperatura corporal'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é a triagem de enfermagem?',
        options: [
            'Um procedimento para identificar alergias em pacientes',
            'Um método para avaliar o nível de dor de um paciente',
            'Um processo de classificação de pacientes de acordo com a gravidade do caso',
            'Um exame para detectar problemas respiratórios'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é um estetoscópio?',
        options: [
            'Um dispositivo utilizado para medir a pressão arterial',
            'Um instrumento para avaliar a função pulmonar',
            'Um aparelho utilizado para ouvir sons internos do corpo ',
            'Um instrumento para medir a frequência cardíaca'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é a higienização das mãos?',
        options: [
            'Limpar as mãos com água e sabão',
            'Secar as mãos com uma toalha',
            'Utilizar um desinfetante para as mãos',
            'Esfregar as mãos com álcool'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é o termo "injeção intramuscular" significa?',
        options: [
            'Injetar medicamentos diretamente na corrente sanguínea',
            'Injetar medicamentos diretamente nos músculos ',
            'Injetar medicamentos diretamente nos tecidos subcutâneos',
            'Injetar medicamentos diretamente nos órgãos internos'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'O que é a anamnese?',
        options: [
            'Um exame de sangue',
            'Um procedimento para medir a pressão arterial',
            'Um histórico médico e uma entrevista com o paciente ',
            'Um teste para avaliar a função respiratória'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é a escala de Glasgow?',
        options: [
            'Um método para avaliar a dor do paciente',
            'Um instrumento para medir a pressão arterial',
            'Uma escala utilizada para avaliar o nível de consciência de um paciente',
            'Um exame para diagnosticar doenças cardíacas'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é a aspiração de secreções?',
        options: [
            'Um procedimento para medir a saturação de oxigênio no sangue',
            'Uma técnica para remover secreções das vias respiratórias',
            'Um teste para avaliar a função renal',
            'Um exame para detectar problemas gastrointestinais'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'O que é a intubação endotraqueal?',
        options: [
            'Um procedimento para medir a frequência cardíaca',
            'Um teste para avaliar a função renal',
            'A inserção de um tubo na traqueia para ajudar na respiração',
            'Um exame para detectar problemas gastrointestinais'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Verdadeiro ou falso: A administração de medicamentos por via intramuscular é mais rápida do que por via intravenosa.',
        options: [
            'Verdadeiro ',
            'Falso ',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Verdadeiro ou falso: O uso de luvas é necessário apenas em procedimentos cirúrgicos.',
        options: [
            'Verdadeiro ',
            'Falso ',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é o órgão responsável por regular a prática da enfermagem no Brasil?',
        options: [
            'Ministério da Saúde',
            'Conselho Federal de Medicina',
            'Agência Nacional de Vigilância Sanitária',
            'Conselho Regional de Enfermagem',
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual é a principal função do técnico de enfermagem em relação aos curativos de feridas?',
        options: [
            'Realizar a limpeza e desinfecção das feridas',
            'Realizar a troca adequada dos curativos conforme orientação da equipe de saúde',
            'Prescrever medicamentos tópicos para acelerar a cicatrização',
            'Realizar o fechamento das feridas com pontos',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Em homenagem aos enfermeiros, expressamos nossa profunda gratidão por sua dedicação incansável, habilidades profissionais e corações compassivos. Vocês são verdadeiros heróis e heroínas, proporcionando cuidados essenciais, conforto e esperança aos pacientes. Sua paixão e comprometimento são inspiradores, e vocês merecem toda a admiração do mundo. Obrigado por serem os pilares da saúde e por tocarem vidas de maneira tão significativa!',
        options: [
            'Finalizar Quiz!',
        ],
        answer: 0
    },
];